[新三大] 教大畢業生平均起薪$25,000

老師工作辛苦，但人工高又穩定。根據香港教育大學(教大)2017 年畢業生就業調查,教大畢業生仍然具有相當的競爭力。修讀教育榮譽學士課程的畢業生平均起薪點為港幣 25,175 元，較上一屆上升約 2.4%，續創歷年新高。

教大畢業生受業界歡迎
在受訪的 583 名教育榮譽學士畢業生中，98.3%在畢業後三個月內成功獲聘或選擇繼續進修；149 名修讀學位教師教育文憑課程的畢業生就業率相若，98.6%受訪畢業生成功獲聘或選擇繼續進修，平均起薪點為港幣 25,091元。

學生事務處於每年 10 月至 12 月均會進行畢業生就業調查，評估修讀全日制課程畢業生的就業情況。2017 年共訪問了 732 名全日制教育榮譽學士課程及學位教師教育文憑課程的應屆畢業生。

教大學生事務長余嘉明博士說：「教大畢業生一直深受教育界歡迎。調查數據顯示，過去十年教大畢業生的就業情況十分理想，成績令人鼓舞。」

修讀教育榮譽學士課程的畢業生平均起薪點為港幣 25,175 元,較上一屆上升約 2.4%,續創歷年新高。

此外,余博士對於政府宣布，投放額外資源以增設2,300多個常額教席感到欣喜。

96.5%受訪畢業生獲聘或進修
而「免費優質幼稚園教育計劃」的落實，亦令到幼稚園教師的薪酬得到大幅提升。

此外,今次就業調查亦訪問了 200 名就讀「教育相關課程」的畢業生,包括語文研究榮譽文學士、全球及環境研究榮譽社會科學學士、創意藝術與文化榮譽文學士及心理學榮譽社會科學學士 。

當中 96.5%受訪畢業生成功獲聘或選擇繼續進修，平均起薪點為港幣$14,358l； 受訪畢業生從事的行業包括教育、商業、創意藝術及設計、社區及社會服務、傳媒與出版、政府及公營機構等。

另外，有報道指高中通識科或面臨改革，會否影響畢業生「飯碗」？教大指，校內的通識科非主修科目，同學可選作副修或第二主科，相信對同學就業機會影響不大。

真心唔明點解一畢業值咁多人工。

教畜

護士都有27k-30k啦

護士比人感覺pro d .....

專業人士

真心?

老師/社工/護士三大偽中產職業
不嬲都係老師/社工高級d
政府架構都係老師/社工係學位職系
護士係文憑職系

護士=執屎、做污糟野

唔升職人工都可以上到7,8萬 你覺得呢

正路 普通rn 嘅duty hi dip已經夠砌

咩真唔真心
教師公認係專業人士，借錢移民都易d

都好過社工吹水

社工既問題係廢既可以好廢，勁既可以好勁
廢既真係可以同普通人吹水冇分別，甚至越講越衰
但勁既真係可以做到「醫人心」依樣野，手法技巧同cp冇分別

可惜大部分都係尸位素餐

一畢業25000

明明讀唔成書先入教院
結果一畢業就跑贏好多同學

又話教席競爭激烈 點解咁高就業率

畢業唔係做ta 先？咁快有教席？

仲有紀律部隊
根本係靠政府backup先有咁嘅人工

完全唔明點解大學畢業同hi dip畢業一樣starting pt...

望下薪資表先出聲啦

但係你又諗下…當你入左廠邊個幫你打針…話你知d 藥點食同照顧你?

其實只係幼教拉高曬條curve 讀幼教嘅畢業易搵工同起身點高 但基本上頂薪都係得三萬左右
相反其他科嘅畢業生喺中小學唔容易搵到教席 根本吹大咗